Question: What is the scientific name for the domestic cat?
Answer: The scientific name Felis catus was proposed by Carl Linnaeus in 1758 for a domestic cat.

Question: When did the domestication of cats occur?
Answer: Advances in archaeology and genetics have shown that the domestication of the cat occurred in the Near East around 7500 BC.

Question: What is the estimated global dog population?
Answer: The global dog population is estimated at 700 million to 1 billion, distributed around the world.

Question: What is the largest living land animal?
Answer: Elephants are the largest living land animals.

Question: How many living elephant species are currently recognised?
Answer: Three living species are currently recognised: the African bush elephant (Loxodonta africana), the African forest elephant (L. cyclotis), and the Asian elephant (Elephas maximus).

Question: What is the scientific name for the lion?
Answer: The lion (Panthera leo) is a large cat of the genus Panthera, native to Sub-Saharan Africa and India.

Question: What color is tiger fur and what markings does it have?
Answer: It has a powerful, muscular body with a large head and paws, a long tail and orange fur with black, mostly vertical stripes.

Question: Where are lions native to?
Answer: Lions are native to Sub-Saharan Africa and India.

Question: What is the average litter size for domestic cats?
Answer: Female domestic cats can have kittens from spring to late autumn in temperate zones and throughout the year in equatorial regions, with litter sizes often ranging from two to five kittens.

Question: What are the main threats to tiger populations?
Answer: Major threats to tigers are habitat destruction and fragmentation due to deforestation, poaching for fur and the illegal trade of body parts for medicinal purposes.

Question: What are the distinctive features of elephants?
Answer: Distinctive features of elephants include a long proboscis called a trunk, tusks, large ear flaps, pillar-like legs, and tough but sensitive grey skin.

Question: What is the dog's sense of smell compared to humans?
Answer: Compared to humans, dogs possess a superior sense of smell and hearing, but inferior visual acuity.

Question: What roles do dogs perform for humans?
Answer: Dogs perform many roles for humans, such as hunting, herding, pulling loads, protection, companionship, therapy, aiding disabled people, and assisting police and the military.

Question: How do elephants communicate?
Answer: Elephants communicate by touch, sight, smell, and sound; elephants use infrasound and seismic communication over long distances.

Question: What is the conservation status of African forest elephants?
Answer: African bush elephants and Asian elephants are listed as endangered and African forest elephants as critically endangered on the IUCN Red Lists.

Question: What is a lion's pride?
Answer: It is a social species, forming groups called prides. A lion's pride consists of a few adult males, related females, and cubs.

Question: What type of predator is the lion?
Answer: The lion is an apex and keystone predator.

Question: What is the tiger's habitat?
Answer: Throughout the tiger's range, it inhabits mainly forests, from coniferous and temperate broadleaf and mixed forests in the Russian Far East and Northeast China to tropical and subtropical moist broadleaf forests on the Indian subcontinent and Southeast Asia.

Question: What is the origin of the English word "cat"?
Answer: The origin of the English word cat, Old English catt, is thought to be the Late Latin word cattus, which was first used at the beginning of the 6th century.

Question: What is the scientific name for the dog?
Answer: The dog (Canis familiaris or Canis lupus familiaris) is a domesticated descendant of the gray wolf.

Question: What is the global population of domestic cats?
Answer: Out of the estimated 600 million cats worldwide, 400 million reside in Asia, including 58 million pet cats in China.

Question: What are elephant tusks used for?
Answer: Tusks, which are derived from the incisor teeth, serve both as weapons and as tools for moving objects and digging.

Question: What is musth in elephants?
Answer: Adult bulls mostly interact with family groups when looking for a mate. They enter a state of increased testosterone and aggression known as musth, which helps them gain dominance over other males as well as reproductive success.

Question: What is the difference between African and Asian elephant ears?
Answer: African elephants have larger ears and concave backs, whereas Asian elephants have smaller ears and convex or level backs.

Question: What is the dog's relationship with humans called?
Answer: The humanâ€“canine bond has been a topic of frequent study, and dogs' influence on human society has given them the sobriquet of "man's best friend".

Question: What is the tiger's primary prey?
Answer: The tiger is an apex predator and preys mainly on ungulates, which it takes by ambush.

Question: How do cats hear compared to humans?
Answer: It can hear sounds too faint or too high in frequency for human ears, such as those made by small mammals.

Question: What is the lifespan of elephants in the wild?
Answer: Elephants can live up to 70 years in the wild.

Question: What is the scientific name given to the tiger by Carl Linnaeus?
Answer: In 1758, Carl Linnaeus described the tiger in his work Systema Naturae and gave it the scientific name Felis tigris.

Question: What is the primary cause of extinction of bird, mammal, and reptile species related to cats?
Answer: Pet abandonment has exploded the global feral cat population, which has driven the extinction of bird, mammal, and reptile species.
